\label{6e:eval:geometrie:04b}
Sur la figure ci-dessous, effectuer les constructions suivantes~:
\begin{enumerate}
  \item Tracer le segment $[TS]$, la demi-droite $[PS)$ et la droite $(TP)$.
  \item Placer un point $F$ tel que $F\in[TS]$.
  \item Construire la droite  $(d_1)$ perpendiculaire à $[TS]$ passant par $F$.
  \item Construire la droite $(d_2)$ perpendiculaire à $[PS)$ passant par $F$.
  \item Construire la droite  $(d_3)$ parallèle à $[PS)$ passant par $F$.
\end{enumerate}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \coordinate[label=above left:$T$] (T) at (0, 2);
    \coordinate[label=below:$P$] (P) at (-6, -4);
    \coordinate[label=above right:$S$] (S) at (-10, 0);
    \foreach \pt in {T,P,S} \node[cross=2pt] at (\pt) {};
  \end{tikzpicture}
\end{center}